%%% Copyright (C) 2022 David Beauchemin, Vincent Goulet
%%%
%%% Ce fichier fait partie du projet «Atelier d'échange pédagogique de
%%% la Faculté des sciences et de génie - Roger l'omnicorrecteur: un
%%% système de correction automatisée pour les scripts R... et bien
%%% plus!» <https://gitlab.com/vigou3/atelier-pedagogique-fsg-roger>
%%%
%%% Cette création est mise à disposition selon le contrat
%%% Attribution-Partage dans les mêmes conditions 4.0 International de
%%% Creative Commons. <https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0>

\documentclass[aspectratio=169,10pt,xcolor=x11names,english,french]{beamer}
  \usepackage[round]{natbib}
  \usepackage{babel}
  \usepackage[autolanguage]{numprint}
  \usepackage{amsmath}
  \usepackage[mathrm=sym]{unicode-math}  % polices math
  \usepackage{changepage}                % page licence
  \usepackage{tabularx}                  % page licence
  \usepackage{relsize}                   % \smaller et al.
  \usepackage[pstarrows]{pict2e}         % ligne de temps
  \usepackage{fontawesome5}              % icônes
  \usepackage[overlay,absolute]{textpos} % couvertures
  \usepackage{metalogo}                  % logo \XeLaTeX

  %% =============================
  %%  Informations de publication
  %% =============================
  \title{Roger l'omnicorrecteur: un système de correction
    automatisée pour les scripts R\dots et bien plus!}
  \author{David Beauchemin \and Vincent Goulet}
  \renewcommand{\year}{2022}
  \renewcommand{\month}{12}
  \newcommand{\reposurl}{https://gitlab.com/vigou3/atelier-pedagogique-fsg-roger}

  %% =======================
  %%  Apparence du document
  %% =======================

  %% Thème Beamer
  \usetheme{metropolis}

  %% Polices de caractères
  \setsansfont{Fira Sans Book}
  [
    BoldFont = {Fira Sans SemiBold},
    ItalicFont = {Fira Sans Book Italic},
    BoldItalicFont = {Fira Sans SemiBold Italic}
  ]
  \setmathfont{Fira Math}
  \newfontfamily\titlefontOS{FiraSans}
  [
    Extension = .otf,
    UprightFont = *-Book,
    BoldFont = *-SemiBold,
    BoldItalicFont = *-SemiBoldItalic,
    Scale = 1.0,
    Numbers = OldStyle
  ]
  \newfontfamily\titlefontFC{FiraSans}
  [
    Extension = .otf,
    UprightFont = *-Book,
    BoldFont = *-SemiBold,
    BoldItalicFont = *-SemiBoldItalic,
    Scale = 1.0,
    Numbers = Uppercase
  ]

  %% Couleurs additionnelles
  \definecolor{link}{rgb}{0,0.4,0.6}        % liens internes
  \definecolor{url}{rgb}{0.6,0,0}           % liens externes
  \definecolor{rouge}{rgb}{0.85,0,0.07}     % bandeau rouge UL
  \definecolor{or}{rgb}{1,0.8,0}            % bandeau or UL
  \colorlet{alert}{mLightBrown} % alias pour couleur Metropolis
  \colorlet{dark}{mDarkTeal}    % alias pour couleur Metropolis
  \colorlet{code}{mLightGreen}  % alias pour couleur Metropolis

  %% Hyperliens
  \hypersetup{%
    pdfauthor = {David Beauchemin, Vincent Goulet},
    pdftitle = {Roger l'omnicorrecteur: un système de correction
      automatisée pour les scripts R... et bien plus!},
    colorlinks = {true},
    linktocpage = {true},
    allcolors = {link},
    urlcolor = {url},
    pdfpagemode = {UseOutlines},
    pdfstartview = {Fit},
    bookmarksopen = {true},
    bookmarksnumbered = {true},
    bookmarksdepth = {subsection}}

  %% Paramétrage de babel pour les guillemets
  \frenchbsetup{og=«, fg=»}

  %%% =========================
  %%%  Nouveaux environnements
  %%% =========================

  %% Listes de commandes
  \newenvironment{ttscript}[1]{%
    \begin{list}{}{%
        \setlength{\labelsep}{1.5ex}
        \settowidth{\labelwidth}{\texttt{#1}}
        \setlength{\leftmargin}{\labelwidth}
        \addtolength{\leftmargin}{\labelsep}
        \setlength{\parsep}{0.5ex plus0.2ex minus0.2ex}
        \setlength{\itemsep}{0.3ex}
        \renewcommand{\makelabel}[1]{\vphantom{|}##1\hfill}}}
    {\end{list}}

  %% =====================
  %%  Nouvelles commandes
  %% =====================

  %% Lien externe
  \newcommand{\link}[2]{\href{#1}{#2~\faExternalLink*}}

  %% Renvoi vers GitLab sur la page de copyright
  \newcommand{\viewsource}[1]{%
    \href{#1}{\faGitlab\ Voir sur GitLab}}

  %% Raccourcis usuels vg
  \newcommand{\code}[1]{\textcolor{code}{\texttt{#1}}}

  %%% =======
  %%%  Varia
  %%% =======

  %% Longueurs pour la composition des pages couvertures avant et
  %% arrière
  \newlength{\banderougewidth} \newlength{\banderougeheight}
  \newlength{\bandeorwidth}    \newlength{\bandeorheight}
  \newlength{\imageheight}     \newlength{\imagewidth}
  \newlength{\logoheight}

\begin{document}

%% frontmatter
\input{couverture-avant}
\input{notices}

%% mainmatter
\input{roger}
\input{retombees}

\input{colophon}

\end{document}

%%% Local Variables:
%%% TeX-engine: xetex
%%% TeX-master: t
%%% End:
